%@P:exocorcp
Reconnais les sommes et les produits puis réduis en détaillant ton calcul.
\begin{multicols}{2}
$5\sqrt3+2\sqrt3=$\dotfill\par
$2\sqrt7-5\sqrt7=$\dotfill\par
$3\sqrt5\times4\sqrt3=$\dotfill\par
$2\sqrt3\times5\sqrt3=$\dotfill\par
$7\sqrt5+2\sqrt3=$\dotfill\par
$3\sqrt5+1\sqrt5=$\dotfill\par
$2\sqrt3\times1\sqrt3=$\dotfill\par
$5\sqrt2+2\sqrt2=$\dotfill\par
$7\sqrt5\times\sqrt5=$\dotfill\par
$8\sqrt3+\sqrt2=$\dotfill
\end{multicols}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
$5\sqrt3+2\sqrt3$: {\em Somme} $7\sqrt3$\par
$2\sqrt7-5\sqrt7$: {\em Somme} $-5\sqrt7$\par
$3\sqrt5\times4\sqrt3$: {\em Produit} $12\sqrt{15}$\par
$2\sqrt3\times5\sqrt3$: {\em Produit} $30$\par
$7\sqrt5+2\sqrt3$: {\em Somme}\par
$3\sqrt5+1\sqrt5$: {\em Somme} $4\sqrt5$\par
$2\sqrt3\times1\sqrt3$: {\em Produit} $6$\par
$5\sqrt2+2\sqrt2$: {\em Somme} $7\sqrt2$\par
$7\sqrt5\times\sqrt5$: {\em Produit} 35\par
$8\sqrt3+\sqrt2$: {\em Somme}
\end{multicols}
%@Commentaire: Permet de faire la distinction sur les seules formules de calculs sur les racines carrées.